
 
 
Anexa B

Gramatica limbajului sursa propus 
pentru lucrarile de laborator


Program_sursa	r program identificator ; Bloc .	
Bloc	r Sec_iune_const  Sec_iune_var  Sec_iune_decl_subprog  Instr_comp	
Sec_iune_const	r e | const  Lista_decl_const 	
Lista_decl_const	r Declar_const | Lista_decl_const Declar_const	
Sec_iune_var	r e | var Lista_decl_var 	
Lista_decl_var	r Declar_var |  Lista_decl_var Declar_var	
Sec_iune_decl_subrog	r e | Lista_decl_subprog	
Lista_decl_subprog	r Decl_subprog | Lista_decl_subprog Decl_subprog	
Decl_subprog	r Declar_func_ie | Declar_procedura	
Declar_const	r identificator  = Expresie_statica ;	
Declar_var	r Lista_id : Tip ;	
Lista_id	r identificator  | Lista_id , identificator 	
Tip	r Tip_simplu | Tip_tablou | Tip_struct	
Tip_simplu	r integer | real | char	
Tip_tablou	r array [ Expresie_statica .. Expresie_statica ] of Tip_simplu	
Tip_struct	r record Lista_cƒmp end	
Lista_cƒmp	r Decl_simpla | Lista_cƒmp ; Decl_simpla	
Decl_simpla	r Lista_id : Tip_simplu	
Declar_func_ie	r function Antet_subprog : Tip_simplu ; Bloc ;	
Declar_procedura	r procedure Antet_subprog ; Bloc ;	
Antet_subprog	r identificator  Param_form	
Param_form	r e | ( Lista_param_form )	
Lista_param_form	r Declar_par | Lista_param_form ; Declar_par 	
Declar_par	r Declar_simpla | var  Declar_simpla	
Expresie_statica	r Termen_static | Expresie_statica Op_ad Termen_static 	
Termen_static	r Factor_static | Termen_static Op_mul  Factor_static 	
Factor_static	r identificator | Constanta | ( Expresie_statica )	
Op_ad	r + | -	
Op_mul	r * | / | div | mod	
Constanta	r const_num | const_car 	
Instr_comp	r begin Lista_instr  end | begin Lista_instr ; end	
Lista_instr	r Instr | Lista_instr ; Instr	
Instr	r Instr_atrib | Instr_if | Instr_while | Instr_repeat | Instr_for | Instr_case | Instr_comp | Apel_proc | Instr_read | Instr_print 	
Instr_atrib	r Variabila := Expresie	
Variabila	r identificator | identificator [ Expresie ] | identificator . identificator	
Expresie	r Termen | Expresie Op_ad Termen	
Termen	r Factor | Termen Op_mul Factor	
Factor	r identificator | Constanta | identificator ( Lista_expresii ) | ( Expresie )      | identificator [ Expresie ] | identificator . identificator	
Lista_expresii	r Expresie | Lista_expresii , Expresie	
Instr_if	r if Condi_ie then Instr Ramura_else	
Ramura_else	r e | else Instr	
Condi_ie	r Expr_logica | not Expr_logica	
Expr_logica	r Expr_rel | Expr_logica Op_log Expr_rel	
Op_log	r and | or	
Expr_rel	r Expresie Op_rel Expresie | ( Condi_ie)	
Op_rel	r < | > | <= | >= | = | <>	
Instr_while	r while Condi_ie do Instr	
Instr_repeat	r repeat Instr until Condi_ie	
Instr_for	r for Variabila := Expresie Sens Expresie Pas do Instr	
Sens	r to | downto	
Pas	r e | step Expresie	
Instr_case	r case Expresie of Lista_altern end	
Lista_altern	r Lista_ramuri | Lista_ramuri otherwise: Instr	
Lista_ramuri	r Ramura | Lista_ramuri Ramura	
Ramura	r Lista_val : Instr ;	
Lista_val	r Constanta | Lista_val , Constanta	
Instr_print	r print ( Lista_elem )	
Lista_elem	r Element | Lista_elem , Element	
Element	r Expresie | const_§ir	
Instr_read	r read ( Lista_variab )	
Lista_variab	r Variabila | Lista_variab , Variabila	
Apel_proc	r identificator | identificator ( Lista_expresii )	
